黃大仙區討論

打算結婚，兩房一廳 實用4 百呎左右
揀黃大仙主要係屋企人都係呢區

Budget 600 萬，希望唔好太殘太舊。
我見啟德花園唔錯但兩房一廳都要七百幾萬
巴打有冇咩建議？

600萬睇新光後面單幢

龍蟠,威豪

翠竹

單幢有𨋢
35年樓齡以上
600萬350/400呎一定搵到

單幢嘅係咪管理費特別貴？

海鴻大厦好似都要一千蚊

新蒲崗有冇去睇吓？

好撚平
因為無會所

諗住今個星期去睇下。
新蒲崗有咩介紹？
我見越秀，新蒲崗廣場果啲都8百幾起

唔該

不過35 年樓會唔會成日要夾錢維修？

樂富有冇機

樂富邊有私樓
白居二就得

樂富補左地價有冇650以下

我住緊唐樓
十年一次大維修

屌 呢啲都八百幾？？？
又殘又舊 周圍全部死廢老

牛池灣海港,瓊乜瓊物果堆

黃大仙係交通方便既市區, 6百萬要兩房應該得廿幾三十年樓齡嗰批

又殘又舊同好多廢老係真
但好多黃店

唐樓/龍蟠/慈愛苑/瓊乜瓊乜/鳳禮/鳳鑽

新光/豪苑33x呎2房眼鏡則, 又細又擺唔到家俬, 自住寧願揀居屋

咪撚住個邊，好多道友廢老周圍吐痰打毒針

係，我見麥當勞對出個公園，日頭都有道友

有美沙桐中心麻
中學個期日日見

唔該，其實已補地價居屋實用啲，私樓又細又舊啲
彩虹威豪花園點解？ 上網睇600 多啲

唔介意上少少山既話，試下匯豪山？

近來有兩單 439 呎兩房成交係 678 同 700 萬

而家肯定冇啦

啱啱上網睇售價880 萬，仲要唔知係唔係假價

而家睇400尺實用好似都要8 球了

如果唔介意居屋 天馬苑 415尺 5百幾萬，翠竹花園仲會再平少少

同你個case有s似
本身住樂富居屋
就黎結婚 想置業 但黃大仙區選擇唔多
一係殘一係舊一係就唔岩budget

我都睇緊居屋，實用D
天馬苑都有諗過

唔該

巴打咁你睇緊邊區？ 樂富又唔多簡 ，可能要諗鑽石山山腰果D

本身睇咗新光
但600萬樓下
係低層望龍翔道 都幾嘈吓

匯豪山個位好吊腳
豪苑唔多鍾意

講嚟講去 最鍾意都係住樂富

豪苑差過新光？ 好奇想問問豪苑邊方面無新光咁好 ？

要新要靚得現崇山，2房9球
住得市區要2房400呎冇7球up唔洗諗, 除左居屋

豪苑有

居屋大修一般要夾幾錢？

預九球中到尾喇

新蒲崗大廈，崇齡果d 囉

如果新蒲崗同黃大仙一樣價
完全無理由要新蒲崗

離一離題想問下
如果想買居屋（貪佢間隔實用D)
係咪一係白/綠表 一係就已補地價既居屋
大約想知補地價條數幾大幾十萬定要百萬

求巴打解答

支那聚居

10分鐘內差唔多啦

月入25k 首期50萬 有無機會上到車
銀行會唔會唔肯load
兩個人諗住300幾呎就夠

補地價唔係用原業主當時嘅購入價去計咩？

利申 唔識

25k難 wo...

水人抽居屋？而家唔夠分喎ching🤔

下，居屋4折5折，仲有政府擔保，點唔夠實力法？😅

梗係有啦, 不過係補左地價既公屋囉

中居屋真係同中六合彩無乜分別
自住住成世成本又低
萬一真係想換樓又可以賣咗佢套現

鳳凰村大廈有400到500，有成400呎，低水可以睇下，但樓齡較高，不過裝修下都ok

所以價錢會貴，成17000一呎
鳳凰村大廈就13000左右

樓下成堆餐廳... 小強大強米奇

47 年樓齡。比着我寧願着納米樓算

黃大仙要新淨少少真係冇咩選擇 一係位置又隔涉

鑽嶺，但細撚到。。。我寧願買舊少少

係 睇過400幾呎租盤 個廳放完sofa 連張枱都唔落
要新既真係得現崇山/mikiki 但都要1000萬起跳 灰

鑽嶺細單位個廁所又三尖八角，成個觀感好差

而家九百幾都得，八按有機

鳳凰村大廈都接受到，不如細啲揀豪苑算啦
都係殘架喇，近地鐵站啲咁囉

好快升返又冇啦 未夠首期住 時不與我

係囉 起碼新15年 不過豪苑個樣勁殘 仲要大堂上樓梯

鑽嶺？

隔離新光囉，樓齡差唔多不過新淨啲
新鴻基樓點都好過華懋豪苑
不過又再貴啲

係呀 見做好少少既次選

*叫做

市區又想新樓又想大又想平, 矛盾到呢

咁係樓價唔合理姐 1000萬你覺得平？

平唔平呢就唔係我定既, 只係覺得你講啲野好矛盾姐

買野緊係越平越好啦 我唔覺有咩咁予盾

比較新淨，市區，400 幾呎兩房，近党鐵，八百萬上下係正常價

現崇山或者譽港灣一般都大間少少，咁九百幾至一千萬又唔係好偏離合理範圍

唔記得講我窮 真係未買得起

By the way 譽港灣其實有四百幾呎一房、一般係八球上下，巴打可以研究下

咁唔阻你喇, 你繼續你既平行時空啦

市區方便又要新少少，貼近兩萬一呎算係正常價
想平啲真係要取捨，睇下放棄邊樣

樓豬都話6球，講乜鬼mikki

比多小小系列

咁本區六球其實都有選擇既，只是如樓上巴打咁講，總有啲野要取捨

樓主有冇考慮過采頤花園？鑽石山站行5分鐘左右就到，不過居屋。

上星期就有新聞報過
有對夫妻本來睇4球屯門兆x苑，最終買左7球半預半餐

而家8百萬下都做到9成
真係好多人都會睇睇吓outbud買貴幾百萬
我當時買仲係得6百萬下做到8成
如果而家先買我都會借盡

啱啱上網睇采頤， 實用430尺果啲綠表價都要6 球，補埋地價咪8 球？

我目標6 球樓，借7 成。
無供得咁辛苦

白表采頤個呎價應該唔會平星河明居好多
可能講緊只係差10~15%

唔係有綠表 / 白居二資格的話應該無乜人會考慮

想唔辛苦咁你要揀住舊啲，細啲定行遠啲

無記錯采頤個地價折扣4成幾架, 咁計落去間屋過千萬
唔係綠表/白居易邊會買

yes 55折的

成千萬買居屋

見唔使補地價先咁貴姐，好似樓上咁講成千萬買星河明居都得啦，樓下就係鑽石山站

樓主筆直響九龍真係靜係可以買到舊樓

我都知道香港啲樓價好過份

唔會咁用地價計啦，成千萬冇人會買。之前好似有間三房已補地價成交左8球幾，但未補地價都要7球幾。

補價 = 單位現時市值 x 買入單位時的折扣率

其實有冇技巧可以自己估計到，補地價大概要幾錢？
有冇地方可以搵到現時市值嘅參考？
購入單位時嘅折扣率應該可以上網查到個業主幾時買同當年嘅折扣率吧

現時市值其實就是近期成交價，不過因為而家有白居二，綠表價被搶高到不合理水平，所以綠表/白居二買得二手就已經食左好大溢價。如果你要買已補地價居屋只能用對上的已補地價的交易成交價做參考。

簡單d講，你就當綠表價同已補地價的叫價係平行時空，互相不太會影響對方。反正現在綠表價買入的人將來很多不會補地價賣走，因為買果陣已經食左溢價，如果仲補地價賣好大機倒蝕。

你咁樣講，我就明白多一啲點解啲綠表架都要成5, 6百萬咁誇張。

唔該哂巴打
學睇樓買樓，有排吸收經驗。

窄啲，over budget 兩球

新蒲崗廣場 越秀

應該6xx萬有2房, 如果有盤

新蒲崗大廈會唔會老到按揭唔到

對，綠表價就係買 55% 業權（假設 45% 折扣率）但有 100% 使用權，溢價就係突出左 45% 既使用權

我記得有鐘仔㩒😝

細積多數硬到仆街

又細交通又閪

4球到 有300幾呎邊到會有

`

最好唔洗上山，因為而家住緊果度又係係山坡上，唔想新屋又係

聽大家意見之後，有以下心水。但新蒲崗廣場未必有6百萬放盤

龍蟠 (鑽石山）（30 樓齡）
新光中心 (33 樓齡）
新蒲崗廣場 (24 樓齡）

問過一間agent新蒲崗廣場400尺實用要6.8m左右。
俾心目中（6m)高，但其實係唔係都可以去睇吓樓先，之後先至再傾價錢，或者之後市場個價錢會跌？

其實睇到個部署係點？

睇都未睇就唔好諗咁多
睇咗先算啦

睇樓初哥
都係停留同agent係鋪頭問資料，都未正式上門睇過

就算outbud少少嗰d都可以睇下
試下睇下同自己射程嗰d貴咗喺邊度 爭咗d乜
咁自然你就會識得教AA幫你搵d乜 / 帶你睇d乜
(咁前提係你搵到個正常嘅AA先 )

唔該哂先
我想問一間鋪嘅agent 係咪只focus 自己果一小區？
好似今日新蒲崗個agent, 就唔清楚黃大仙果邊

如果睇緊鑽石山，黃大仙，橫頭磡，樂富，新蒲崗
咁分分鐘要同時聯絡5, 6個agent?

放心啦 你走入去新蒲崗嘅地產鋪 (假設係大嗰幾間)
同佢講要睇星河明居 佢都一定唔會攆你走嘅

佢地都係睇番自己公司system有咩放盤
幫你打比d業主問下咁
但相對上佢地可能同嗰d業主 / d盤嘅details無咁熟

跟你個AA係正常幫到手的話
我覺得可以叫佢幫你睇埋跨1~2個區
反之則收佢皮自己去番當區問會好d

鵬程苑 接唔接受到？

Y型，好公屋feel

居屋黎講，補埋地價都係6 球內
係離地鐵站遠些少
但巴士都夠齊

弱智 大型屋苑先平架管理費
單支不嬲貴 唔值 仲成日要維修

幾年一少搞 十年一大搞
隨時夾十萬八萬

揀多次死都唔買單支 買大屋苑 多人攤分

唔會
我同屋企住單棟樓
管理費都3蚊尺
講緊個個月交千幾蚊
仲要由幾年前都係呢個價

不過一梯得幾伙
又無咩噪音 又好少人裝修
我就好滿意

想知裝隔音玻璃會唔會麻煩好多？同埋大約咩價錢到？

如果睇完佢再比啲out筆嘅我，我其實又想要平啲又打算儲多陣先買，咁我直接同佢講？定照hea覆佢好？

睇下out幾多 唔差得遠又有時間我會照睇咗先再算

調番轉講 一開始最好唔好比足哂你個budget AA去預
e.g. 可以負擔到7M 我會同佢講想睇6~6.5M盤咁先

咁應該要再儲陣先去揾AA ，宜家1M 冇乜選擇，AA就sell啲6m嘅樓，我又唔好意思問有冇啲平啲嘅盤…

(假設)你心目中屋苑無嗰個價位嘅盤佢都唯有係sell下你其他
or hea鳩你
無咩駛唔好意思嘅

其實我都係睇黃大仙區，咁可能真係冇乜盤啦，呢期二手盤又旺都唔鬼理我啲窮撚

我又唔覺d AA有忙到咁
除非成個區都無你嗰個價位嘅貨啫
如果唔係 基本上一定會問下你睇唔睇其他
不過唔排除見你無乜興趣就唔chur咁盡

個個AA / 客都唔同 無得一槪而論
有時間咪同d AA吹下水 睇下搵唔搵到個覺得係溝通到

咁我主動聊下佢先其實想下年先買

如果係我我都會直接話佢知想下年先買
真係hea鳩你咪搵過第個 無乜損失

今日睇咗兩個420 呎嘅龍蟠
個大堂，lift, 走廊比較舊

兩個單位都係6.8m
第一個舊又低層，第二個新裝修過又高層

明顯aa 先俾舊屎，再俾間正常

但都覺得唔值

得新十字型果座叫好d
其他幾座見到唔開胃

今日睇都係舊果啲，唔係G 座
G 座大堂，lift,走廊係咪同其他座一樣？
呢啲有少少覺得比較陰黑麻麻

其實唔係真係好大分別
最爽嘅位應該係佢係狗鐵出黎最近嗰座

利申: 兩邊都住過

鯨山／鯨麗得唔得？

黃大仙區，有無人有睇開星河明居 & 悅庭軒？

瓊山瓊麗都要轉小巴上山，冇咁方便
要揀就瓊麗好d，後生幾年又新十字型
不過少放盤

呢兩個我都想，但要10m,那有錢

住緊鳳凰單枝

上年買5球

感覺良好

悅庭軒兩房447呎，7.5M
壓下價囉，上個月708萬同728萬有成交

47 年樓齡怕唔怕幾年要執一獲？

我買果棟36年

執就預左

但上手業主靚裝連電器我慳左幾十個

打番個和啦

但真係好住

5分鐘到mtr

我啱啱上網要睇8.5m
如果7m 諗得過，又新，外觀就靚啲

如果上一手裝修傢俬啱自己用咁慳唔少錢
今日睇嗰間屋都算新裝修但啲格局同傢俬都唔似我心水
同埋就是裝修太新反而會有啲擔心睇唔出漏水，暗病

平果幾間比人買左，呢兩間壓佢落730啦

唔該師兄，之前都無留意呢個地點

Btw, 成日覺得網上啲價腳係假

6.8m好貴又舊

瓊軒呢？
同嘉峰同期又平d

708萬

咁同西環差唔到太多

鑽嶺，新樓，381呎兩房，7M

百利軒309呎，546萬

百利軒，樓齡唔高，景觀正，間隔好

兩條馬路交界角位，睇吓接唔接受到嘈音先

但太細，同埋樓下係豬頭菜檔.......佢日日狂播"豬肉幾錢斤"由9am嘈到6pm

重點係大門口係條巷仔到入

鑽石山中環沙中線起緊
廢單位唔計
600呎靚景實用保值單位預11m
不過靚景有無盤成問題
中環線等落成碰運氣啦

今日去豪苑睇過，放6m,但大廈比想像中舊，而且10樓左右對龍翔道都好嘈下。

想睇新光，但冇鎖匙，有一個單位放，但無得睇，6.5m
要等有冇其他盤放

新光5.5M

星河明居517呎最平8.9M，三月有個盤特別平，833萬成交左，搞到517呎放9M以上無人想買

星河明居593呎9.9M

我呢兩日就去豪苑樓下間AA 問，佢話新光有兩間高層放緊，一間向龍翔道，一間向後面，都係6.5m, 我估最多壓到6.3m

兩間都無得睇，拎定票就可能有得睇

黃大仙區問金滙好似好啲，其它大agent無乜盤咁

600呎無返10m以上咪揀市區啦
唔保值新界大把選擇
星河唔實用三尖八角
仲要睇下有無景係咪高層實唔實用
貴市區買野係咁架啦
你買上車盤實唔計咁多質素架

下個星期去金滙問問

起好後，都係要係紅磡站轉車喎

無11M咁嚴重
現崇山526呎都係9.38M - 9.68M
悅庭軒最大657呎 9.8M
龍蟠苑最大645呎 8.88M
匯豪山550呎 8.88M
舊啲遠少少 = 德福538呎 7.1M，556呎 7.88M

同埋今年預跌多10%，即係上面啲價再打9折

G座話就話新D, 但成個感覺比其他仲差D 我覺得
走廊位窄, 大堂又冇咁大, 因為都係十字型關係應該
其他舊座數, 上左去都覺得走廊位闊好多
如果真係大維修, 可能仲夾得少D錢添

匯豪山渣用料
990建築好細
利申新界撚

600呎都有分等於人地800呎計入牆櫃
或者細到阿媽都唔認得買新界仲好
明顯11m要大單位

我估有一間係我朋友放緊果間，有興趣DM 我搵佢, 免佣嘛

咁星河大三房 593 座向好既話 11M 係值既

黃大仙好難買因為太方便D人唔肯放

sor, 自膠

問下佢有無tg 先

黃大仙問金匯啦

我都係經金匯

不過唔好諗住向消防局唔嘈

去車一樣有聲

据我所知無咩靚盤得幾處
唔知你講邊到呢

最好翠竹 夠實用

佢20樓以上。

如果唔係住開翠竹果邊嘅人，會難啲接受，感覺偏遠啲

仲有無睇樓？

今日去咗樂富
去咗天馬苑同富強苑

天馬苑420尺開6.2m, 不過叫做睇過比較下算，都唔會考慮因為地點真係唔方便。
原來天馬苑同龍蟠苑個單位設計完全一樣。天馬苑叫做大堂同走廊比龍蟠苑新囉

富強苑c 座一間開6.6m
22年樓齡真係新好多，不過個地點又唔係真係好近地鐵站

所以其實可能龍蟠苑真係最好，始終地點近地鐵站同商場。6.5m 400呎。
不過始終有少少介意佢大堂，lift, 走廊比較舊。其他同年嘅居屋企比仲要舊。

真係好耐未見過木板嘅lift.

富強叫近地鐵站ga啦
我覺得龍蟠升值能力 應該係最好

所以要取捨
兩邊地方差唔多大
想要近地鐵站多啲定係樓齡細啲

個人比較喜歡富強 講真
都住左樂富好多年
富強d比較靜 但行落mtr又唔係遠
街市裝修左 好乾淨
係樂富商場多連鎖店 無咩小店 但而家個個商場都係咁ga啦 無得計

6球不如住新蒲崗...... 工業區呀
有啲新少少嘅工廈都唔錯

黃大仙下邨啲公屋買唔買得？
400尺要補幾多地價？

其實新光做完大維修，大堂又新裝修，𨋢又換咗，夾完晒錢
見6.xm 有交易，應該低水過龍蟠

我朋友住新光，佢向竹園果邊。聽佢講向內街唔太嘈
佢都係話驚嘈，所以特登買向內街望獅子山果邊

秀芳600呎都係開7.88m仲係私樓質素喎
雖說低層
好貴下420呎6.2m 6.6m
無腦
完

11000 呎如果私樓仲有可能升嘅
你話龍蟠殘到點可能同秀芳私樓比
比都覺得自己無腦
7.8m同6.8m無腦
一個未起好沙中線市價
一個吸上車夾硬來的價格

其實呢度好似冇人提過秀芳，更加冇人拎舊居屋同佢哋。
師兄係咁話人冇腦，意義不明。

我都諗20樓以上應該好啲，最好就獅子山，起碼望出去有個風景睇同埋睇到日落（雖然西斜有啲人會覺得下晝好熱）

我仲以為兩個地方一樣添...

兩個屋苑都係隔離
搞錯都唔出奇

咁嘅話咁鳳德邨ok嗎? 我見佢咁大個商場都冇街市 唔知啲人去邊度買餸

鳳德有街市

街市咪喺商場落一層
岩岩番新完

不過區內應該都有唔少街坊去大成街街市買

龍蟠啦，睇你想要既野都係近地鐵站多啲。
之後有埋沙中線，維修埋隨時升到砰砰聲

嘩啲則都幾....

想問大家有冇辦法睇到慈雲山入面既慈安苑果兩棟安欣閣同安康閣，補地價係幾多折？

我網上見人講係大概35-45%不等

其實B, C 單位個則係5門歸心，呎數細啲又無咁好用
豪苑個則好似唔錯，但個屋苑殘舊啲同埋係華懋樓

其實最正係1座D,E 室。但好野就好少有放盤

見到有個新光中心放盤
一座10樓E室，可以考慮下

大家有冇信得過的黃大仙區agent....
我而家果個好似都冇幫手壓一壓價，剩係push push push 而家唔買會後悔。

邊間地產

富x 地產
咩而家做AA ...好似唔置在做生意咁
有冇好推介抑或自己搵盤，唔洗經AA

之前試過金x d aa 都係麻麻，
都係上house 730 睇定好過

其實認真d 幫下買家反價
大家傾個舒服價錢出黎
佢收足兩家茶禮仲好賺，佢好似側重賣家果邊
當買家撚狗咁撚。。AA 的角色都唔知做乜

有冇ching住過現崇山？向龍翔道會唔會好嘈

同埋向北 冬天風聲會唔會好大

有朋友住天馬苑鳳凰樓話冬天大風到瞓唔到

儘量揀另一邊，對彩虹道比較舒服

向彩虹道係靜啲 但採光好似一般同埋單位比較細

不過黃大仙區私樓比較新就係得呢個

咁我估你係睇緊兩房向西南果款了

係呀 3B 5B 同 6B都睇過

翠竹 花園 29 年樓 599 呎 三房 已補地價

其實3房單位正好多

不過好貴 首期要幾百萬

翠竹實用率高三房幾好住，同埋上面自成一國真係好靜

係要駁腳落狗鐵麻煩啲

600至700萬上下，在乎層數